口罩有用? 入黎睇下科學教授4個關於口罩的觀點

Mask: The Science
by Dr. Lee Merritt , MD
以下係教授presentation嘅節錄 有機會譯錯
識英文嘅請自己睇原片

[0:10] 好多人同你講口罩有用 其實完全無用 你唔需要一個MD 去話你知 你只要有 common sense 就諗到口罩係無用

[0:35] Myth 1: 口罩可以擋到病毒?
有個油牆工人戴左口罩 d 灰係10micron 大 corona virus 只有0.125 micron
咁大粒灰都可以自由穿過口罩 你認為你個口罩可以擋到Covid 嗎?

[5:10] 你可以睇下戴左口罩後 空氣流動 你d 氣唔向前噴 都會去左後面 你覺得口罩可以擋到氣流造成嘅感染嗎? 口罩根本無法防到空氣流動造成的感染

[7:05] 真正要防 covid 要咁著
(個人建議你入去睇下)

[7:40] Myth 2 口罩令你吸少d covid virus 少機會d 病?
簡單講 無用 吸到少少virus 你就可以病 病毒數量多少關係不大 (我用可以 而唔係話你必定會病 取決你免疫系統強弱 弱嘅少少病毒都死)

[8:45] 口罩唔係用黎 personal use
當你用黎personal use 係無乜效果 因為Myth 1 講左 牆灰都過到 你驚病毒過唔到?

[10:07] 物理教授話你知 細小粒子<2.5 micron 唔受 gravity 影響 戴左mask 噴出嘅粒子都會周圍飛去感染人

[10:54] (口罩法西斯最中意講) 2人無戴罩 細菌可以噴好遠 2人戴罩會噴唔到
由科學角度睇 計埋 air circulation 實際係無分別

[14:19] Myth 3 有研究指出 口罩有用
佢睇嘅paper 都話無而且戴左仲衰 你想真係防病毒 應該勤洗手而唔係戴mask

[17:04] Myth 4 戴口罩無害 點解唔戴?
戴罩對小朋友有害 你剝奪左小朋友學習social 嘅機會
而且強制戴罩 有如清政府逼漢人斬辮 目的係政府想你聽話 要你臣服(submission)
(估唔到鬼婆都識中史)

[19:26] Masks dont control virus. Masks control you.

頭盔:搭車聽黎翻譯俾唔識英文嘅連登仔
有機會聽錯 歡迎睇曬段片黎指出我嘅錯誤翻譯 或者出個present反對個有MD 嘅Dr.

係喇，我哋戴就冇用，
醫生護士就戴咁多年

真係打傳染病個陣唔會用普通口罩

片有講
醫生護士戴黎唔係防covid
係防 blood spray 等
接受現實啦

咪中左幾個醫生護士囉

如果係airborne咩都冇用，亦有人話隻係對白人殺傷力大

以前轉季一定比地鐵啲呀叔播毒搞到病
而家戴口罩好左好多成年差唔多冇感冒喎

唔係話佢套理論唔make sense，但係如果唔關口罩事，教授不如用佢套理論解釋一下點解中國爆發初期，香港同台灣無發生大規模感染情況

外國做數 撞車死如果條友有肺炎都計肺炎殺

唔關口罩事 而係勤洗手
班精神病人周圍噴酒精乜都死啦

勤洗手係有用 而唔係口罩

又一個睇陳雲睇到個腦壞咗

用番教授套理論，洗手其實冇咩用，你一樣會吸到啲病毒入體內

有片有source 有MD 人解釋你都要講陳雲
食左藥未呀你

係咪即係都係得豬咀防到

理論撚
實際上戴左口罩
係無爆得咁勁

同埋又係用all or nothing
既諗野方法

佢提倡緊係口罩防唔到covid
你點用佢嘅理論講洗手無用呢
洗手係防手接觸到嘅virus
唔係每粒virus airborne
面對現實口罩係無用啦

yes 記得每日戴豬咀出街
仲有伊波拉裝
片有圖 你想真係防面點著

又係單向思維撚
你有戴口罩 但同時好多人有勤洗手
有精神病人周圍噴消毒
宜家一個教授同你講 口罩personal use 係無用
你呢d 市井居民就質疑明明戴左有用
實際上有用嘅係大家勤洗手

有source有片有MD叫你飲雙氧水你係咪會飲？

洗手最多就係防對手接觸到病毒，唔防吸入
用番佢牆灰理論，你咪最多洗走你手上面嘅牆灰，同你吸唔吸到牆灰冇關係

面對現實啦精神病恐懼撚
肺炎好恐怖 你唔好出街啦
返入你個青山病房啦

科學係用黎形容呢個世界發生既事
現實係外國有lockdown有洗手但從來無受控過，香港人口咁密集無lockdown戴個口罩第三波都可以係個半月受控
科學應該係用黎搵點解戴左口罩個情況會咁唔同，而唔係用純理論去否定現實發生左既事

講左
病毒唔係淨係 airborne 進入身體
好多時係手接觸左嘅病毒再經手入口/眼
所以洗手係有用

你講左另一個問題
你點知香港幾多人感染左?
可能有5成以上已經感染左
好多case 係無啦啦染話已經感染左並且好返

咁口罩一樣有呢個作用，一早都有學者解釋過，戴口罩減低咗人用手接觸口同眼嘅傾向
結論：口罩有用，但從來冇話過係防止吸入病毒，而係各方面減低你中招嘅機會

唔好講啲唔關事既野，外國同樣都係會有呢啲無報無病徵自己好返既情況，概率一樣
依家講緊點解科學家選擇去用純理論去否定口罩既作用，而唔係研究現實出現左既情況

條友唔用腦，事實擺在眼前仲要兜

半年前已經有實驗證實咗戴口罩係有以下用處：

1避免被病毒感染

2即使被感染，體內病毒數目都會比冇戴口罩而被感染嘅人為低

連流感都少咗，你話有冇用。

屌你武肺都一年啦，仲咁撚落後
病菌靠飛沫傳播，戴口罩係擋飛沫呀

戴罩對小朋友有害 你剝奪左小朋友學習social 嘅機會

......
戴口罩就識唔到朋友？

不如樓主解釋下

歐美地方咁大 又lockdown埋 點解仲爆得咁勁
香港台灣人口密度咁高 都無幾何級數爆

大家有咩防疫分別

口罩有用係因為可以防飛沫噴出黎，病毒係痴係飛沫到，所以即時病毒可以通過，但佢都要有交通工具先可以走，口罩係stop佢個交通工具喎。

呢個point夾硬屈到戴口罩有害
我期望呀教授可以講啲更Scientific嘅point

飛沫傳播武漢肺炎
口罩擋飛沫
睇黎共產黨又搞到大爆發想搵陪葬所以又呼籲人唔好戴口罩

應推廣此習慣

呢個dr好似只係骨科醫生

即係trump trump 岩

全民檢測都有成1百個無腦藍屍驗 結果呢

//[0:35] Myth 1: 口罩可以擋到病毒?
有個油牆工人戴左口罩 d 灰係10micron 大 corona virus 只有0.125 micron
咁大粒灰都可以自由穿過口罩 你認為你個口罩可以擋到Covid 嗎?//
睇完呢個point都唔覺有咩問題的話, 你可以收檔
不嬲口罩係擋飛沬, 係擋病毒個載體
你唔係以為病毒係一粒粒咁自己飛出黎下話, 咁全世界醫院可以摺埋

但係口罩既作用從來唔係攞黎擋 airborne 既 COVID，而係用黎擋飛沫。

呢啲片如果武肺爆發初期拎出嚟都仲有討論空間嘅
但係之後台灣果邊已經有統計數字, 喺佢地全民口罩之後就連流感病毒感染數字都連帶顯住下跌
載口罩有冇用已經唔再係著眼點

不如我問你戴左口罩之後係咪少左傷風感冒

普通大學md, 專業唔係傳染病, 講嘢有參考價值咩

勤洗手而唔係口罩

又係盲信權威撚
教授又點 教授就岩？
仲有佢只係Dr 唔係Prof.
Dr title 我都有
仲有你叫個Surgeon 話戴口罩無用
有無big data support ?
你不如去問米啦好過啦

明顯地有戴口罩係爆得無咁勁
(日本 香港 台灣 中國）
當然你勤洗手 係一定有用
但你點肯定戴口罩無用
如果你話口罩唔係full protection
我絕對同意
連ccd都由叫人話戴口罩無用
改口叫人戴口罩
好明顯條友係反口罩撚啦
有哂bias咁話口罩點無用

拎去睇啦peer review journal嚟
唔係我呢d有PhD 既市井居民講架

你敢唔敢唔戴口罩出街先？

一路都無話可以防
係減低傳播風險
仲要大部份人都戴先有用
手術戴都減低左病人手術部位感染嘅機率